{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane, ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid l√§hevad minu jaoks hulluks!"},{"text":"Minu v√§rv on sama, mis p√§ike."},{"text":"Ma kasvatan puudel ja sa koorid mind enne s√∂√∂mist."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µite mind juua k√ºpsistega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Beebilehmad joovad mind."},{"text":"Olen p√§rit loomast, kes √ºtleb \"Moo!\"."},{"text":"Mind serveeritakse k√µige paremini k√ºlmalt."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane, vahel roheline. Sa v√µid mind hammustada v√µi minust mahla teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√ïun p√§evas hoiab arsti eemal."},{"text":"Inimesed kasutavad mind pirukates."},{"text":"Kuulsas muinasjutus on n√§ha, et mind m√ºrgitatakse."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind n√§ksida."},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine on sinu n√§gemisele hea."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µib olla k√µva v√µi pehme. Sa v√µid mind kr√§kkeritega √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned hiired armastavad mind!"},{"text":"Mind sulatatakse tihti pizzal."},{"text":"V√µid mind v√µileiva sisse panna."}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. Kasvatan kaunas. Ma ei pruugi sulle meeldida, aga ma olen sulle hea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan kestas (v√µi kaunas)."},{"text":"Mind v√µib lisada suppidesse."},{"text":"M√µned lapsed ei taha mind √§ra s√º√ºa. (Mitte brokoli)"}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist. K√ºpsetad mind ahjus. V√µid mulle v√µid peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga v√µileibu teha."},{"text":"‚Üë Sa pead mind k√ºpsetama, v√µi ma olen lihtsalt tainas."},{"text":"Mind valmistatakse tihti nisust."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen k√ºlm maiuspala, mis tuleb paljudes maitsetes. Mind teenindatakse tihti koonuses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed karjuvad minu j√§rele!"},{"text":"Mind hoitakse v√§ga k√ºlmana."},{"text":"V√µin olla vanilje-, ≈°okolaadi- v√µi maasikamaitseline."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Popsicle","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen udupeene nahaga vili. Olen seest roheline ja magus s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tihti puuviljasalatites."},{"text":"Minu nahk tundub natuke karvane."},{"text":"Minu v√§rv on sama, mis rohi."}],"options":[{"label":"Laim","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Ma olen teravili, mida sa keedad vees. V√µid s√º√ºa mulle tavalist v√µi kastmega. Vahel olen valge, pruun v√µi isegi must. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes Aasia riikides."},{"text":"Kasvatan talus."},{"text":"Sa v√µid mind olla k√µrvalroaks karriga."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false},{"label":"Kinoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ujun ookeanis ja olen kaetud l√§ikivate kaaludega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"vingerdan saba, et ringi liikuda."},{"text":"Ô∏è Inimestele meeldib mind √µhtus√∂√∂giks s√º√ºa."},{"text":"V√µin tulla paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja k√µnnin rannas k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√º√ºnised, mida kasutan n√§pistamiseks."},{"text":"Ô∏è Tihti peidan end rannas kivide alla."},{"text":"Minu jalutusk√§ik on natuke naljakas."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Kajakas","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning hoian palju vett. Paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minu peal reisida."},{"text":"Palju loomi elab minus."},{"text":"Katan suurema osa Maast."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Tiik","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga tark loom, kes elab ookeanis ja armastab m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suhtlen klikkide ja vilede abil."},{"text":"Mulle meeldib teha flippe ja vetteh√ºppeid."},{"text":"Olen tuntud oma intelligentsuse poolest."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Penguin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga aeglane mereolend, kellel on k√µva kest seljas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Munen oma munad randa."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa mererohtu."},{"text":"Ô∏è Sa v√µid mind n√§ha ujumas v√µi maal jalutamas."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkond","isCorrect":true},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja saan v√§rvi vahetada, et peitu pugeda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan merep√µhjas."},{"text":"Ma saan ennast maskeerida v√§ga h√§sti."},{"text":"Ô∏è Mul ei ole luid."}],"options":[{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Ma olen v√§ga suur imetaja, kes filtreerib veest pisikesi olendeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Laulan laule suhtlemiseks."},{"text":"Hingan l√§bi augu."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Walrus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen teravahambaline kala, kes on tuntud ookeanis k√ºttimise poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju hambaid!"},{"text":"Mind kutsutakse vahel kiskjaks."},{"text":"Inimesed kardavad mind filmides tihti."}],"options":[{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Tuunikala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen koduks paljudele mereolenditele, mis on tehtud pisikestest loomadest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen korallist tehtud."},{"text":"Kaladele meeldib minus peituda."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Kelp Mets","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Seagrass voodi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen pisike helendav olend, kes elab s√ºgaval ookeanis ja paneb vee s√§delema. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Loon pimedas valgusshow."},{"text":"Sa vajad mikroskoopi, et mind h√§sti n√§ha."},{"text":"Bioluminestsents on minu suurriik."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Plankton","isCorrect":true},{"label":"Barnacle","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}